P5R真係好撚正

故事好睇
音樂又正
每一個角色都好深刻
所以真係不愧為最出色嘅JRPG

唔知大家又有咩評價

玩過p5唔想再玩多次

咁都係合理嘅
但係p5r新加嗰啲故事其實都好正

P5R新加O個堆音樂都神到痴線

真係好正
最後打大佬嗰關ge音樂仲正(不過亦都特別難打)

正當然正

不過嫌佢唔夠難玩
p5r加左d新玩法，但係比p5仲容易玩左
對我黎講唯一美中不足

玩咗陣已經愛上咗，啲歌好聽到係個腦度無限loop

P5玩左過百小時，無玩P5R
嗰時直接等P5S

呢個真.....
比起歷代PERSONA系列, P5R真係最低挑戰性

衰係個結局到

聽講無雙個故事接住p5r

係接p5 唔接R

好似幾有誠意

最近慢慢開返黎玩
覺得啲日常好悶
因為知道哂
但啲戰鬥都享受到

係幾好玩嘅
但如果多啲rpg 元素會開心啲咁囉

p5r先入坑，前所未有咁狂煲隻game，以前打機好易玩兩下唔玩

爆左機都耐唔耐有條癮開返黎玩
好鐘意聽龍司鳩up

學妹嗰角色超路人寫得唔夠吸引

隻GAME好在劇情同個氣氛(畫面+音樂)都好吸引人, 好似追劇咁追落去
P4如果唔係迷宮果PART太悶 (無辦法, 始終係咁多年前既GAME), 可能比P5更HIT

戰鬥其實都單調每集都係搵弱點之後all in 每次打同一隻野都係同一個玩法每個皇宮loop 幾十次

對比p4g增加嘅劇情
p5r啲劇情感覺有啲多餘

咩食完飯返屋企打個電話黎果啲
可有可無

p5s都係好正
啲新角色好融入怪盗團
相對之下，p5r臨尾先加入就好似冇咁好睇

p5, p5r, p5s啲音樂都係一等一
不枉我果陣用八百蚊買隻有原裝soundtrack ge限定版

入面有隻野打爆就殺哂其他
相比之下，p5更加要諗過弱點，難好多

好唔鍾意龍司，傻仔咁

要難玩 玩真女神

玩埋P4G啦
畫面係爭d
但故事音樂果d都係好正

垃撚圾

利申： 死忠。 買咗兩隻P5R，一隻日版普通，一隻行版限定

P5D都一樣日版普通+行版限定
P5S都買限定

========

佢好玩係建基於原版P5個底做得好
R的確改進咗好多原版嘅位，令遊戲體驗更順暢 （子彈每場回、慾石回SP、組碟無期限、極大幅減少強逼瞓教）

但新加嘅劇情係垃圾級

相反S嘅誠意有heart 1000倍

p4g其實都ok嘅
不過p4同p5都差成十幾年
可惜ps3冇一隻獨佔嘅persona(p5係ps3+ps4)

中意潛行 好正 好有怪盜feel配合埋d神bgm
完美潛行達陣真係好爽好成功感可以體會到迷宮設計心思有幾大誠意
反而改槍系統冇點用過 其實係勁唔勁通常都打弱點接連擊就算

本身都煩佢屌走mola果陣開始好憎佢

p5r係好玩咗
有啲劇情加返語音都係好嘅
不過新加嗰啲劇情就
尤其係個結局

p5s始終係新game
亦都係好正嘅
不過就冇咗嗰啲小遊戲玩

真

又成日做啲on9嘢，睇到都眼火爆

其實咪就係加命中率或者攻擊力
其實都冇乜用
因為通常都係合D最強嘅persona然後招招開大技

人中7隻rpg有qte撳 打得好爽

典型日式金毛on9仔
好多作品都有一個咁既主角fd

我係呢排出面乜都冇開冇嘢做先買嚟玩

本身冇玩過persona系列，但真係玩咗一次之後冇一種想玩第二次嘅感覺即使我想溝芳澤都冇心機玩第二個ending就算中途想轉route前面太多嘢要重新玩過，但重玩個感覺真係麻麻

第一次玩果陣係好正嘅

上個月見特價買咗p5r
好撚正 結局個下真係有啲唔捨得 宜家玩緊二週目
btw ending動畫雖然有啲on9 但好似見到明智 係唔係仲會有下集?

無玩過p5/其他 諗緊買唔買p5s好

無撚有錯 不如dlc 新關 繼承都好丫
重打不了中

可能我玩得少，又唔係好覺好多

但龍司真係搞唔掂，成手都柒到出太空，剩係係船型一幕咁多囉

真心
P4G對我黎講已經唔係用OK黎形容
個故事真係屈到癲
相比P5/P5R
其實投入感大好多
特別係菜菜子O個度,我真係火都黎埋掉條友入電視
即刻BAD ENDING
.....至於堆音樂一樣係極高質...

P5S真心覺得好有誠意
值得玩
特別如果你鍾意P5
淨係為左後續劇情都抵

不過換咗arpg好難玩
成日都好易死

P5S正D，利申半年都未爆機

有續集就P5R2 或者P5RS

p5r新加既要素方便咗max coop, 戰鬥又易玩咗

但新加女角就好一般，同原班角色唔夠融合同埋太遲先有得用(同主角招合體技幾乎未出過）

P4陽介真巴打

ATLUS啲JRPG真係有質素過Square Enix好多 啲角色對話有心思同幽默感 配樂朗朗上口 不自覺就會跟住哼 某所謂國民JRPG悶到瞓著 我睇唔透

單係人設都已經夠屈機
一開始序章時出場嗰幕

Gentle madman

臨尾嗰招合體技要滿coop先用得
我都只係用過一次

劇情黎講P4G係贏P5
P4G最大敗筆就係迷宮 真係煩到嘔

呢個真
計埋做支線
迷宮太重覆

一樣死忠
P5 日版限定
P5R 中日限定
P5S 中限定
P3D P5D 日限定 中數位限定
畫集 設定 攻略 CD
三隻figure 兩隻土人 一隻figma
Ps出得系列都白金晒
P4d psv 中日 ps4 中日都白金晒

果時出都覺得佢好hea
可以dlc補完
果時d人仲話我save 點算 中間好多細節位
要R內容咪開新save
唔同果時P4 P4g唔同平台

我改槍係用status aliment嗰隻mod(多數係凍結)，加埋Tower能力(打街機細佬)Joker開槍可以無視槍反，對住d無弱點嘅怪，可以開槍凍結，再串連technical

但唔知點解d鬼佬好鍾意龍司，但好憎Mona

機能所限啦
P5放係果時咪一樣

Call老師上房

佢地鍾意金毛衝動仔
龍珠咁

一開始係比較難
玩玩下齊屬性就變易
二週目玩technical直頭可以無傷碾壓

老師好樣衰我覺得佢係畫得特別差

以為龍司死我仲好開心 結果都係bbq
反而幾中意明智 寧願佢唔死去坐監贖罪同蓮蓮做朋友
動畫版明智篇幾好睇

衝動得嚟仲要on9喎真係睇唔出邊忽得人鍾意

記者仲衰

所以玩嗰陣兩個都唔想溝
不過其他就好撚正

記者都衰但個人覺得老師都係最衰

醫生呢

我覺得p5個故事鋪排幾好，一開始boss係主角身邊嘅人仲要爭d 比人踢出校個感覺好緊張 之後嘅boss 都係好自然咁伸延過去唔會好似好夾硬咁。主角群成班都係比社會逼害呢個共通點都好好唔似一般rpg 村口撞到條友又會無啦啦同你去拯救世界

同埋想問其實一腳踏幾船會有咩後果

冇得再叫miss幫我做大保健

會畀人打

比起醫生棋聖占卜model 呢d 靚到仆街嘅女 老師同記者真係爭十皮

不過p5s可以一日無限次進入
p5/p5r就只可以一日入一次

點俾人打我溝完一個見仲可以同第二個一齊，再一齊又冇後果咁會有唔同結局？

佢都好正
不過要溝佢特別難
btw 佢個coop非常緊要
之後佢賣嗰個大氣功，真係戰鬥必須

2月14日會比你揀約邊個
2月15日冇被約的就會圍你
但物治郎會幫你解釋

你睇下呢條片就知
呢個人仲勁，一腳踏十船

係咩我玩第一次就可以溝，不過咁多女冇揀佢咋

覺得同同伴關係寫得唔夠深入

除左老師有急切需要
其他都係主角同龍屍想用力量改變世界
好似夜神月咁
之後先發現壞人有同樣能力

特別係會長挑肥仔
好衝動

打完二週目即買

唔想係ps4 玩
switch 又唔岀 pc 又冇

p5s反而switch同pc都有
所以p5r應該都冇機㗎喇

亦有人講過p5同同伴只與主角有交流
佢地之間就好似0交流
所以p5r先有showtime去改多點（雖然都係小）

但相對p4
其實成班人關係都好好

當時未玩過無買限定版，玩咗幾日就後悔，估唔到會咁中毒㗎

畫家 會長 有錢女都係冇咩交流

都幾好笑惣治郎果然係情場老手咁都俾佢搞得掂

仲要連佢自己個養女都呃

Everyday young life

想主動改變社會其實都自然嘅尤其自己領過野，如果下下身邊都好似柯南咁無啦啦有危機就好奇怪 一開始佢地都hea 咗陣見無咩發生先主動去網站搵目標
感覺上佢地成班感情都好好成日一齊hea ,攻略緊一個個陣第二個有時會蒲下頭其實都ok 呀 好似自己中學d 死黨日見夜見

其實主角群
除左龍司同杏真係叫有交流外
其他人入隊後都係冇互相交流

P4好過P5

義經8艘跳啦

P5S第一監獄玩normal開荒隨時仲難過Risky
做足準備入Risky仲容易過Easy

平時邊有一齊hea

入迷宮其實好危險
唔同p4
有殺人事件關係識既人
有急切需要

打第一個監獄嗰陣
全部啲血同埋sp都好撚小
又冇乜道具，又冇錢
所以非常非常之難打

睇佢地交流要係貓巴士度聽佢地9up
而P5S評價咁好既原因就係將同伴之間個交流加強左，無印幾乎係空氣人既美少女怪盜都有唔少令人深刻既劇情

第一監獄真係好勸退
打boss幾乎要磨血過

第一個監獄個大boss都超級難打
一出大招就好易畀佢打死
同埋p5s冇safety

Risky清卒甚至中boss帶個梅塔特隆同愛麗絲已經搞掂

你唔講都唔記得有係架巴士交流

愈後加入愈少劇情交流
R仲要入多條女

P4好多人本身都fd底同級同校

睇好幾時破防等boss有硬直偷多幾下刀就易好多；同埋破防後唔好1 more，用屬性打會更有效率。
另外easy已經好易

屋企人買咗隻P5 但冇爆到機封緊塵
我睇過佢玩我覺得好花LEE花碌
嗰種漫畫風又閃尼閃去又鮮色睇到頭都暈
但係我見大家都講到好好玩自己又鍾意打回合制RPG
啲囡囡又好似唔錯咁

學妹雖然好正，走勢明明都係真命天女既地位；但係劇情比重完全唔合比例

P5既美術風格我覺得已經係數一數二咁正
成隻game主要係用黑白紅 三隻色

副島成記既人設係Catherine之後完全超進化左

咪係

仲要唔係做晒前設連學妹少少劇情都冇

浪費咗個咁好嘅角色

P4g 新增條女唔可以控制戰鬥

學妹可控又有杉
用得最尾果場
仲要出dlc賣杉

瑪莉既劇情融合度高過學妹好多

學妹明明一早覺醒左但係唔入隊真係想點

Take over好撚正

唔知點解對p5無感，只鐘意p4

敗筆係佢第一二學期學妹性格勁討好，第三學期同我講係假嘅真係勁嬲

但其實邊完之後都唔係好覺有咩唔同

好好玩 p5世界第一

記者concept art ok㗎

覺得atlus開始放game上PC
P4G steam賣得好即刻有P5S
真女神3又可能上PC
P5R其實好大機會

正常都要縮短遊玩時間，之前P5 120-130hrs真係太多，佢特登改易左加快劇情速度

應該黑道之後部分認同主角團
剩係印象空間幫手
之後打議長正式入隊
危咩撚野險

臨尾先有得控
玩過原版好冇癮

所有野都完美
唯一接受唔到佢進出戰鬥d畫面拖太耐
同"穿越時空的貓"果種流暢程度差好遠

我覺得唔比入隊最大原因係懶得係劇情同埋迷宮度改咁多野

勁雞肋 食之無味 棄之可惜

無記錯的話我好似磨足200個鐘

因為係假嘅，第一二學期嘅吸引位無晒，但係第三學期又俾唔到個新嘅 特點我，啲劇情講幫佢build up自己 我覺得有啲悶。

無印我唔知，P5R一周目120個鐘可以白金埋我覺得幾好
但後半我有唔少劇情已經係半飛住黎睇

咪就係話學妹發現比丸喜‘悔改’完，覺醒前同覺醒後都無咩大分別，完全無時間去鋪墊

我都係鍾意杏多啲，長腿大波catgirl+水樹

一開game見到佢啲改進位，我個人係好評嘅

但去到中段就開始有問題啦
搵條新女做主打，又賣一大堆佢嘅衫嘅DLC

但原來得短短5個CO，仲要絕大部份劇情喺trailer已經睇到晒 （唔計第三學期嘅真相）

中間超級影薄、成個鬼隱，去到最後迷宮先出返黎

結局又係無咗影，最後最後出兩秒就完

======

仲有第三學期觸發條件係要升滿明智CO

以遊戲中主線明智嘅表現 （處處Jer住晒主角，又反怪盜團）

正常普通人都會對佢反感
男仔更加一定係溝女為主

除咗腐女、原版玩家、偷睇咗攻略嘅人，相信唔會有人特登去升佢

於是上網見唔少新入坑、盲摸摸自己玩嘅人中伏，玩咗成百個鐘後入唔到第三學期要重玩

因為p4 4個都同班 加3個一年級 佢地真係一班自由既高中生一齊返學放學去同nanako玩
但p5右介係其他學校 然後學姐本身係會長又就畢業好忙
加上佢地怪盜團係罪犯比明智監視住 唔可以好似搜查總部咁光明正大成日一齊周圍去 得夜晚行動同討論會先齊人 變相好少相處 似係團員多過朋友 實際上除左蓮蓮其他都好少交流

p5r重點煲學妹，但最後個ending麻麻

p5角色描寫輸比p4 10條街
2隻game ending一模一樣
p4喊撚到豬頭咁
p5哦一聲就完左

利申p4g首席打手

咁唔睇攻略預左miss野架啦
P4G咪又係要升瑪莉同埋小丑既coop先可以入真結局

不過明智個定位真係好弔詭
想做到宿敵咁但又唔夠料
所謂偵探都係條友自編自導自演，贏到主角團都係因為情報唔均等，論實力同討好度跟本被偵探王子完爆

現實係行唔夠兩步就遇怪 / 開門

唔係特登避怪/停低唔開門住嘅話 都無乜機會聽得晒佢地對答

升龍司coop
橫衝直撞又可以聽對話又可以刷錢刷經驗

主線P5贏
同伴間關係P4贏

打和啦 Super

醫生條腿正到仆街

我有升，但升咗撞怪都會中止對話架

要全部人都溝哂先會足發

我唔覺p5主線好過p4
p5去到俾人審訊之後有種收唔到尾既感覺

p4g除左畫面我覺得各方面都完爆p5，p4g仲有神曲snowflake

唔係超過2艘就會觸發？
利申：10艘跳

P5格局太大
警察政府仲有特殊能力點夠佢地玩

P4鄉村殺人事件易控制好多

多過一個就會觸發
得情人節有影響

有三個唔同事件

一個以上 》 第二日被打
一個 》 無事發生
零個 》 男子組+老闆去食好西，白色情人節送花俾老闆回禮

又好似係，其實p5s的話有心機刷花花應該都會聽得7788，無印無玩唔評論

btw，修羅場就算第一日同龍司過都會觸發被圍

想做醫生既小白鼠

Snowflake真心正

聽住首歌+落雪，個心係會鬱住鬱住，覺得就快同班fd離別 勁唔開心

P5 話返鄉下真係無乜感覺
直到最尾同所有人道別先有感覺

所以好後悔嗰陣溝多一個

2隻game都係犯人衰多口比主角捉到破綻

一行出街響起首歌果個氣氛真係不得了

所以明智根本就好廢
自編自導，贏埋情報差仲可以被反cap
宿敵wo

Take over it's time to put you down~
配合埋All Out Attack真係不得了

個審訊第1次睇覺得好精彩
但事後諗返完全係靠好彩

同埋唔鍾意佢講到全個社會都係冇腦，得主角班人係清泉

P5 修羅場無感，最多都係自作自受
覺得抵死
同埋老闆啊，呢條友玩你個女都仲幫佢講說話？ 食咖喱食懞咗？
（利申：只溝淫腳醫生）

P4 番長整喊晒成班女真係會內疚，覺得自己係賤男

P5我用左150hrs, P5R用左110hrs白金埋

p4女角會個別同主角講唔開心

垃圾 屌你老母畫撚到學妹咁撚正吹撚到女主角咁款 但劇情路人到冇得再路人 反而Sofia 就真係度身訂造 成個S都係圍繞住佢（阿叔路人呢啲就是但啦

熱狗tone : 民眾係屎

P5啲音樂真係好撚正 除咗戰鬥 日常啲BGM其實加左唔少分 好似融入左主角去過每一日 目黑將司呢個名一定要識

Sofia覺醒潘多拉果幕不得了
我覺得可以話係P5系譜最正一幕

Altus自己都黑歷史左P5R
S接無印唔接R
系統改進左係好玩dd
但劇情黎講成集曬鳩氣

最撚記得個個係到翻跑幾次丸喜殿堂睇下有冇隱藏Ending, 係咪好似4g咁漏左個路人NPC/Item
點解成套R既新加劇情咁垃圾
結果等到出官方完全攻略本係乜叉都無

我覺得P5S會出加強版
然後接P5R劇情

真實d囉

其實接受老師嘅現實嘅結局雖然係假

但係真係好好

但係我記得以前p5我溝過2條友但最後正常發展wo所以我P5R先全部溝哂

反而覺得p5代入感大d
始終現實社會類似p5 boss嘅人物大有人在
所以玩落有feel d
而p4係因離奇殺人案而起，現實唔會/甚少機會遇到
所以代入感冇咁大

利申：玩嘅次序係p5r->p5d->p4g->p5s

我p5溝左醫生同老師，最後情人節約醫生都比老師打wo

*冇比

爸打係咪溝左男角

因爲一定要比佢捉到件事先可以完結

唔係就會被政府/警察一世mon住

呢個講法好後設
知道明智講錯嘢係好早期入電視台參觀
嗰陣冇人會估到個故事後面玩到咁大
中間知道有個神秘人嗰陣都未知個故事背後咁多黑幕
故事前中段係有好多機會比主角拆穿明智身份
係都要去到最絕路嗰陣先至發現背後有黑幕再拆穿明智
怪盜團前中期係咪偷睇曬劇本

我覺得p5既boss好似現實，D路人閒言閒語都覺得好有代入感，但係劇情發展去到第一次審訊之後就越吹越大，打到個劇情收唔到科既感覺，係果陣既抽離感越黎越犀利

反而p4既格局雖然唔大，但中間唔多唔少都有關聯（e.g.醫院打工同護士傾完計後見到啊婆/學會活動又可以識到經理人等等），令成個沈浸感大好多，而且成班中學生柴娃娃玩偵探遊戲點都容易講得通過突然覺醒做怪盜教化民眾

同埋其實聽得明mona講嘢係因為認知世界入面見過mona講嘢
但明智係認知世界應該都未識mona，點解可以‘認知’到隻貓識講野

明智入過斑目殿堂 唯有假定明智電視台前已經觀察過怪盜團

咁重口味溝老師

老師好似人氣意外地唔低

想像唔到點解，只可以話百貨應百客

Download 晒入spotify

認同p4g角色關係描寫溫馨窩心過p5好多
但我覺得係走向問題，論劇情兩者各有各好
p5初段格調悲涼講犯事鄉下仔去東京比人蝦
人際關係一如佢住緊個閣樓由負數開始打理
p4係東京人君臨鄉下轉校日已備受矚目歡迎
所以p5友情發展冇可能好似p4咁快
加上p5擺明批判城市同社會亦好難咁sweet
嗰啲慶功劇情相比鄉間玩雪簡直係苦中一點甜
戰鬥外的日常部分p4勝在有趣p5勝在夠張力
每次主角群都被迫到盡頭一如右上角個倒數日

我都鍾意老師，雖然樣一般但夠貼地

目黑大明神

所以老師個setting其實幾好
一個假但美好既現實會點
哲學問題黎

但我只想要學妹

其實係，P5果種對社會既批判同氣氛既壓抑都某程度上令人有種下意識既抽離感

其實丸喜線既‘bad ending’某程度上都係一種good ending
每個人都唔再有遺憾，雙葉有返獅身人面獸、龍司可以跑返步⋯⋯

但反而離別既感覺係P5S做得好好，臨暑假完個個都唔捨得，去到臨道別時可以打埋Emma砌舖勁既，然後打完返到盧布朗各奔東前程、各有各忙既道別，果種無奈同惆悵好似連埋無印版果次一齊爆發咁

P4結局上火車果下太似Digimon結局，成班數碼暴龍追火車果幕，搞到有少少出戲

對我嚟講係怪盜團過份兒戲同中二被迫入絕境係咎由自取
加埋玩嘅社會議題都偏膚淺
過左鴨志田事件我對主角就已經冇咩代入感
一隻RPG代入唔到就打左好大折扣

無計，要對類似社會問題有批判同反抗最方便都係用仲建構緊人格既中學生；但一方面你又唔可以要求一班普通中學生個個好似夜神月有足夠既能力同埋閱歷去避開調查

結果就出現降智版既夜神（主角）同淨係識自編自導自演既L（明智）

想買P5S
但係部PS4load行好嘈，似就快收皮
等PC版

為左儲盃，我買左PS4版

PC一樣可以解成就啫

PS果邊儲開吖嘛

因為除左體育老師
其他boss都關個議員事

主角繼續留係度

最後佢地都冇各散東西

因為啲外國人都係金毛eq低衝動仔

123

以前p5版夜晚冇得成日出街，冇嘢做唯有打電話叫老師係p5r之後改左可以夜晚自由活動

當年筆直所限....

不過好彩啲迷宮好簡單 你唔speed run真係解支線行到想死

我覺得p4g最大問題係個二週目繼承
一開二週目發現其實幾乎無野繼承過果下真係懶得再玩，但其實我仲有幾個人既coop劇情無睇過

唔係好關咩敵人事
畫家單嘢我唔鍾意怪盜團用私了嘅方式主動搵d同自己冇關係嘅人嚟搞去提倡佢地口中嘅正義
成個感覺太中二病
後面不斷比人捉痛腳都證明怪盜團係幾咁兒戲
我期望一個主題相對複雜嘅故事，主角就應該要有番相對咁成熟穩重
而家鄉村殺人事件嘅主角仲穩重過大型社會事件嘅主角
至少唔會有龍司mona嗌交呢d on9嘢

但其實配合主角群身分，一班中學雞+一隻連自己係咩都唔知既貓，唔成熟同中二病先係正常，真學姐既心智表現已經係超班，如果成班中學生個個穩陣過乜既你肯定會覺得更加奇怪

至於p4主角比p5更加穩重既問題，我覺得係因為遊戲整體格局問題；
p4查極案頂多都係一個城鎮仔，而且咪又係一早俾人估到身分而且仲查錯目標；但係p5班中學雞第一次已經係東京既中學搞壇勁既，背後仲牽涉國家機器同埋權利核心，中間仲經歷過團隊擴張、全國民眾支持，會怯、會分歧、會鬧交真係情理之中

p5我都覺得最大問題係成個格局吹得太大，去到中後期直頭係吹到收唔到科既地步，最後搞到個故仔係嚴謹性奇奇怪怪咁，亦都係點解我覺得P5點都比唔上P4既理由

睇PPT普遍都覺得龍司好煩（包括我）

所以我覺得persona本質上係唔應該玩社會議題
不過會比人屌我玩左p4g先入為主嘅老屎忽

社會議題唔緊要，但明顯係個故仔吹大左
例如悔改後點解一定要開招待會搞到通晒天
無論係春老豆定獅童，低調地改先係對成件事最好既發展
個故事又唔洗玩到咁大，人物反應又更加容易處理
不過算啦，整體P5都係瑕不掩瑜始終都係事實

打爆p5同p5s

想玩番p4g, 係咪類似p5咁
要安排每日行程同增加朋友友誼度

要特登買番psv玩
（屋企電腦垃圾）

好似係接R
訪問有提過學妹係去咗訓練先冇跟大隊

Despite the timing of this new title almost a year after Royal, Strikers is an official sequel to Persona 5, not Royal. Daisuke Kanada, the game director of Strikers, clarified this during a recent virtual press event for the game, stating that Strikers is "Persona 5's follow-up story."

However, Atlus made sure to emphasize that Strikers "can be enjoyed by anyone, no matter their level of Persona 5 knowledge," be it from the original game, Royal, or even the anime. Kanada also commented on the accessibility of the new story, stating "Ultimately, my hope is that everyone can experience the world of P5S, in whichever way they prefer."

個人覺得玩電腦算
p4g vita 喺日本搵左一輪二手 都幾難揾

緊係關事
遊戲設計對抗社會黎講
學生時期既首要敵人一定係老師
打完鴨志田就唔會係學校搵敵人
得老師係最貼地

出面敵人唔可咁普通又要整個黑幕
最後就係議員同背後利益集團
咁咪太離地
怪盜團著晒杉主動出擊發預告信對抗社會
最後咪形成你講太中二

畫家之後就已經可以鎖定主角
佑介係畫家徒弟
主角群係秀盡學生同鴨志田有過衝突
佢地冇諗過出道作係學校好易被人跟
之後仲要不斷打大粒野

P4偵探團查殺人事件
上電視既人會被殺
邊個上就查邊個
P5主動 p4被動

P4咁光明正大咁查
街邊阿嬸都知啦
查錯係被犯人誘導左
加上菜菜子受害影響情緒

會長都衝動啦
唔知底細同黑道單挑
捉去做雞就基本

中學生中二就正常
但對外都咁中二架咩
懷疑件杉出事
將心裏既中二表露出嚟

三學期D劇情打到有D燥
迫人去接受D教科書式普世價值

你CALL到老師上房, 即係你RANK好高甚至MAX咗...
之後你叫咗老師黎幫你煮咖喱或者整道具,
然後其他人某D劇情會叫條女去你屋企...............

咁...........

冤旺呀包大人, 尋晚我真係同龍司佢地過咋...

無計, 春太遲入隊, 所以P5S先加重佢劇情

芳澤既劇情地位遠遠不及P4G既瑪莉...

被完爆既原因唔係直斗係可攻略女角嗎?

玩埋P4U/U2, 覺得就算係BE都好之後P3班友都係會介入, 不過係番長唔知情啫

啱啱出首哥時其實個氣氛營造得好好...

我玩果時係放學返到屋企無晒人, 背景係慢歌...

都搵到中文版既

我果時係係籠低抄返部VITA出黎再問人借GAME...
開始玩第一個迷宮完咗時, 隔日就出消息話STEAM會有P4G...
果時好似同發售日差唔知一個星期定幾日咁...

我已經撇除左呢點先講

我都係上年先搵返psv出黎玩

結局個動畫仲要變左路人咁
好冇feel

睇得出p5係有取捨嘅
不過而家persona嘅定位係日本高中生模擬器
平衡唔到故事主題同角色性格定位就會覺得怪
好多日系出色嘅ACG作品探討社會/政治問題都唔會搵高中生做主角，我諗都係咁嘅原因
有人覺得p5故事主題比較大對比p4有加分，我就完全唔覺

早個排有fd借左比我 諗緊買唔買大神dlc 速推 手頭上好多game 味玩 rdr2 ff7re p5r 隻狼

ps5送咗p5
遲下玩下先

可以safety 不過隻game始終要玩好耐

p5r結局真係唔掂
無印版結局熱血好多

safety都要至少70個鐘

咁既然有超能力，班中學雞仲唔做大佢，伸張自己所謂嘅社會公義？

先係俾佢哋符碌成功，然後自我膨脹到以為可以革命世界，原來俾人利用咗成碌撚咁都唔知
我覺得個故事發展好正路
只係P5點都俾返一個無乜遺憾嘅happy end主角，就令到玩家覺得成件事太兒戲

作者想留返個明智，P5R丸喜都講明明智係主角既遺憾
但我諗無咩人會carry呢條友

我強調畫家件事本身係唔關最初主角4人組嘅事
怪盜團人做事方式係私了手段嚟
情況唔似而家香港現實政府做乜鳩都關香港年經人事咁
價值觀問題吧

但safety令個戰鬥好悶
可能更加容易棄game

鴨志田既解決方法咪又係私了
本質同班目甚至後來既boss根本無大分別
其實按照情理，呢班中學生會越高越大頭佛係好正常既，甚至乎我覺得要去到明智‘做臥底’先鎖定到佢地幾個已經係劇情既優待，現實應該係第三個boss收皮之後已經幾乎可以被國家機器拉人封艇

P5同R個結局冇咩feel
反而P5S個結局好唔捨得

鴨志田唔出手就準備退學
joker人生收皮
畫家件事主角唔出手對佢地有咩影響
識fox係佢地決定出手之後嘅事

我特登為左佢入左部二手PSV

只係單純征服感
滿足大家讀書時期想同靚女老師扑野既慾望

部PS4好大程度上為P5而買，隻P5，又買左三舊紙水，玩左7x粒鐘。點知佢出P5R，又要再買再玩。

已經預左P5R係PS4封機前最後一煲。

唔知有冇P5RS/P5SR？即係繼承P5R結局既P5S

P4G PC版要求應該唔太高，垃圾到點到玩唔到

同埋我就係為左P4G收部二手PSV，真心唔建議，尤其PSV個方向掣好似有問題，攪到左手手指公好痛

強烈建議玩PC版，同埋上網搵save，二或三週目開始，免得浪費時間爆兩次(佢最少要爆兩次至有真結局)

所以退一步講，鴨志田唔迫佢地退學，主角群係咪就繼續任由鴨志田繼續虐待男學生、性騷擾女學生？

好啦，第一次悔改鴨志田成功，主角群個心雄左去搵其他人落手其實就好符合角色行為邏輯既，唔明有咩好質疑
甚至計我話第二單先更加唔應該搵身邊既人出手，因為更加容易比人查出

其實爸打你唔鍾意既根本係佢地遊走法律邊緣外、隨便改變人格既行為，之前果D咩唔應該講社會議題等等根本就係唔關事既係咪

其實真實都係咁架啦
一group fd入面
你可能同某2個最熟
其他人就冇乜交流咁

P5S真係高質，我覺得再出加強版都唔出奇
但出的話真係希望可以改善下第一監獄既補給資源嚴重不足既問題

主要問題應該都係成班人太少聚埋，令到好難zip到呢D劇情落主線，唯有成班人係印象空間迫巴士先有機會交流9up幾句
呢個問題去到P5S薄弱左好多
成班人迫係旅遊車2個月，火花都多左唔少

冇玩r 玩完先發現啲女大部分都係大過joker
Joker 年上控confirm
Btw 阿妙好正

我當P5r 平行時空炸

兩睇啦，而家咁鋪排 學妹開頭出得少有神秘感。
欖反出場太多就變左公廁

你個舉例，件事會比畫家嗰陣貼身少少，相比之下爭議性更大，尤其受害者係friend嘅話

我嘅觀點係當做事手法踩道德問題同法律問題踩得越深，班人就應該越謹慎
上面都有唔少人講「高中生係咁架啦」
persona點樣兼顧社會議題嘅嚴謹性同高中生模擬器嘅角色性格定位，我喺p5身上睇唔到合理嘅平衡點

但而家實際上係
在一個group有8人
你同其他7人都好多交流
而另外7人唔單止冇咩交流
直頭連朋友都唔知稱唔稱得上

但如果你要謹慎，搵班目呢D無厘啦更既陌人生先係謹慎理性既選擇（當然佢地埋身後既行動就真係不知所謂）
要謹慎後來就更加唔會幫真學姐
其實依家P5用呢種半戲劇性既方法去帶出社會議題，我個人唔覺得係大問題，而且要講社會議題都唔係一定要死氣沈沈咁講出黎下話

醫生

點解已經假定左佢地一定要出手
rpg講求投入感，唔認同主角所行就投入唔到
我知有好多人enjoy，對我嚟講咁兒戲嘅主角好難投入，同普通睇套動畫睇主角唔順眼嘅性質唔一樣

P5R先入坑咪會覺得好正
玩過P5再玩P5R覺得有啲失望

P5S見證住佢地友情
去到最尾分開真係好想喊

咁老實講出P5R之前期望係好大
出左之後同期望係有落差

隻game真係淨係適合玩一次

P5岩岩出果陣玩覺得係神作

到P5R諗住神作買多次都抵丫

之後玩既過程 知道晒劇情覺得悶到仆街

新加既劇情我收貨既 但打成幾十粒鐘先加小小新劇情

好多game都有女老師媾啦滿足唔使搵呢隻game去滿足掛

女記者先係最樣衰

我覺得老師先係喎

嬲個樣又衰

扮可愛個樣仲衰

玩完p4g去玩 到大後期頂唔順 停咗手

話時話見到有真女神轉生remake買唔買得過

買得過，爭好遠

咁你唔鍾意嘅唔係P5議題唔嚴謹，而係班中學雞做事唔嚴謹

如果寫到主角佢地個個夜神月 L咁冷靜，但又亂咁出手就真係故事唔嚴謹
但主角自己一開場就係因為正義感先俾人老屈，成班人入面最大聲嗰兩個又係衝動型
其實都係同睇動畫啲主角唔順眼一樣

P5R其實真係唔錯但一諗起部分新劇情/元素真係

明明芳澤咁早出場但只係同joker有較多互動，仲要10月先俾你試下用，一唔好彩去唔到第三學期就無得玩，點解要咁樣set呀 一個可以落場打既新人物正常都應該早期已經可以入隊，係都要搞到第三學期先可以用，係唔係有問題

同埋明智隻loki用得好短時間，完全浪費左無印時期既營造既魅力

仲要同你講隻Loki係假既

仲要唔係揀完就得，要打返晒船同日常

Psv可唔可以入save

女神轉生同女神異聞錄,你當兩隻唔同的遊戲啦
因為我覺得兩隻D 故事風格一D都唔相似

我記得都有唔少人買左DLC換衫......
原來芳澤先用得一陣........

我覺得兩者有連帶關係
即係班網民/社會認受性對怪盜團嘅態度好表面，諗都唔諗下怪盜團做事手法嘅正當性，有d當普羅大眾係白痴咁

動畫唔一定要代入主角角度睇劇情，相反rpg其實限制左件事
例如講社會議題嘅psycho pass，好多人都話朱姐左膠煩膠睇佢唔順眼，但無可否認psycho pass本身係一套唔錯嘅作品

其實呢, 主角群點都有少少中二既傾向, 始終真係中二生...
另外, 班目件事中, 佢地介入都有少少係偶然

裕介見到杏被佢吸引然後先認識,
同時MOMENTO果邊又有個改心人仕叫佢幫助
然後宮殿又係誤打誤撞撞咗出黎...

幾重偶然下先會定下一個目標係班目

呢D微熟單女AROUND THREE既女先最正

好撚正
不過唔好預似Persona

三周目P5的表示冇動力開P5R

所以就算出p6都唔玩著
P5R買左但放到最後玩

好多話掩割版黎

中5...
佢地高2

唔可以11船跳

新島冴

割咗啲咩

好似係一個角色

之後有免費補返個角色，而家要收錢

睇情人節sp啦

P5+少少新劇情+改良系統=P5R
所以直接玩P5R 就得

計埋拉雯坦咪11艘跳

比人屌到加返啦

拉雯坦會分身, 算有獨立性格, 即係+3=14艘跳...

即係點依家當dlc賣比早買既玩家遲下就免費補？
早玩果啲人冇人權？

所以我唔明點解有共犯結局
佢差啲搞死菜菜子都仲要包庇佢
幾有感情都唔會咁呀？

問下d腐女

其實都冇話係bad ending
叫丸喜ending啦
真係個個開心冇呃你
如果冇「正史」記憶嘅話

有人分析結局Joker張相有望住鏡頭係表示佢係有「正史」記憶，佢係犧牲自己幸福成全同伴嘅幸福

菜菜子是兇手

係行版出o個時cut左葛葉雷道同地圖,同時全世界都賣一個但丁嘅dlc(有左呢個dlc就可以玩返cut左嘅地圖,而但丁同雷道能力劇情接近一樣)

之後sega俾人o係fb日屌夜屌後終於頂唔順為行版加返雷道dlc(限時免費)

明智就話大把腐女鐘意我理解
但係足立都有？

求其google已經有
唔好問我咩嚟，我都唔知

我都估唔到P5R玩咗咁多時間

好正，當自己去咗日本旅行
不過冇動力玩第二次，太長時間
美中不足係要用好多時間升呢，同埋最後個迷宮好難解（覺得好煩，可應係我廢啦）

P5R已經快左好多
升到龍司絆唔知去到7就可以用瞬殺升LV

估唔到會有呢D野

剩係有龍司呢個on9仔同結局寫到咁撚樣已經冇資格叫神作

你係咪講緊 P5S ?

剩係玩過p5 真係唔中意佢d迷宮全部都係重覆玩法

大家話會唔會有接P5R結局既P5SR/P5RS?

就係因為咁所以一直冇玩P5S

家姐好正

最後劇情有諗頭但舖排唔夠

學妹做主打角色但係影薄
仲要終章先可以用多D ，Dlc 買黎托7
臨尾仲疑似失憶，睇到人一舊雲

諗諗下都係覺得P5成個故事已經幾完整
新加既元素好有畫蛇添足既感覺

其他野就真係無乜缺點。

終於買番p4g psv中文版

遲d買埋本攻略本就開波

做咩咁睇唔開，有pc版唔玩，走去買P4G專用機

其實驚驚地由p5玩番p4接受唔到

個故事吸引 唔怕
同埋PC版高清咁多

我上年先係psv玩，覺得畫面唔係大問題

PS5R 有特價 諗緊買唔買好
之前有玩過P5

P5S都有特價
試下玩P5S啦
其實唔比P5輸蝕㗎

新結局on9

有巴打話新結局on9

好重複咩
已經要解下puzzle咁
P5都重複咁P4係咩

R個結局先on9
S個結局好架

我覺得無,
P5S 係外包俾人做,
唔好話續集, 甚至乎連 DLC 都無
如果要接 P5R 的話一開始就要有學妹,
差不多成個故事要重新寫過 (再加上架車本來都唔多夠位, 仲要加多個人要換過架車 )

P4 都ok
我P4G玩返P3P真係頂唔順

S唔係接R個結局嫁咩？

接無印，唔係接R

P5接P5S

P5R係P5嘅加強版

官方話P5S係原版P5嘅後續

幾時開始特價㗎前兩日都唔覺

其實R個結局..你當係新劇情冇發生過
然後接番無印個結局,到ENDING 個陣多左丸喜同芳澤出黎講野咁LOR
實際上分別唔大

剛見到PSN 個廣告,P5S同P5R都有特價

R系統上執咗好多嘢，玩落去完善咗簡單咗
但係劇情真係無印完整性高d

其實R都算完整
但總計,R最大問題其實係DLC內容當一隻新GAME價錢賣

玩過p5一定要玩p5s

有愛又多時間先玩p5r

可能因為無印個結局本身已經好結局feel, 後面繼續有劇情個感覺好奇怪

同埋我覺得學妹線一般般如果早d加，中間d互動多少少就好好多

所以r個結局實際都係無印個結局

真心芳澤呢個角色好浪費
明明咁正都竟然係普通劇情
用都只係用一用
覺醒又最後打boss先用到
想圍拉雯妲都唔得

S好似係無雙玩法？
會唔會好悶

無雙都結合左唔少persona元素
一樣要屬性攻擊咁

係佢個玩法 每次都係迷宮>警告>打寶藏
玩到金字塔個度就開始悶了

係囉...都係接番無印結局
無咩on唔on9

只可以話絕對唔係斬草好有p5特色

我玩過trial覺得真係有啲似無雙

其實有試玩版
不如試下先

我咪話玩過trial....

我發雞盲睇左你「睇」過trial

其實相比無雙
我覺得唔似9劈
都係用屬性攻擊為主

R ge結局又唔可以用on9形容嘅
不過就好空虛
無印個結局好撚熱血

btw 我覺得接受假現實嘅結局重慘
全部人睇落好似好美滿
但其實全部都係呃緊自己

可能因為咁樣
所以p5s二週目就可以立即用新角色

Jrpg黎講, 佢d迷宮已經叫數一數二
每個迷宮都有唔同特色, 咁都重複既話
其他jrpg你可以唔使玩, btw p4仲重複

芳澤同長谷川比

S最大缺點就係迷宮單調 但整體都係好撚好玩

PSV 個MON 太細

Ps4/ps5玩唔玩到

P4G 淨係出左PSV 同STEAM

Steam仲要好似上年年中先出

P4g之前都係得psvita 獨佔
否則佢評價一定更高

但可以周圍行黎行去玩

其他唔講
丸喜拓人我唔覺得佢有錯
新加既故事 主角先似壞人

P4迷宮=p5印象空間

其實p5r啲人格指數同啲commu係咪冇腦玩都得架啦
P5玩到唔夠日數升埋雙葉好大陰影
唔想對撚住個攻略黎打機

算唔算呃緊自己呢...?
如果唔入真結局的話,
佢地好似唔會知自己係發緊夢

算容易全爆
不過要keep住占卜 帶啱P去升commu

未至於無腦，但有某幾個先升會更加方便
而且跟攻略黎揀選項會更加有效率

p5r個尾on撚9

應該係除左JOKER同明智之外
全部人都係發緊夢
(而明智其實都係JOKER發夢變出黎,當然明智本人係知道)

而所謂BAD ENDING(其實好幸福,不過係假)
JOKER選擇唔叫醒其他人,自己訓埋一份
選擇自己認為幸福的生活
所以個BAD ENDING其實好歡樂

其實所謂自己呃自己
某程度係丸喜透過心理輔導知道怪盜團每個人最大的願望
並加以現實化
但實際上各人的願望根本冇可能實現(好似雙葉老母同春老豆點番生?)

唔睇攻略其實有趣好多
但係要一週目完成基本上冇咩可能
我打RPG都習慣一週目慢慢探索,二週目先睇攻略搵D忽略左的各方面

丸喜ending 應該重新做左另一個世界出黎,
因為雙葉老母唔止主角見到,
連咖啡店老闆都見到,
係實際存在,
丸喜ending 就好似 Matrix 咁
但佢好過 Matrix,
Matrix 夢裏面依然殘酷,
但佢就只會幸褔

咪無限月讀

想佢出p5sr加翻學妹明智丸喜劇情

上面果位又話唔難
你又話冇可能
咁邊個先係

應該係唔睇攻略下一週目完成無咩可能

事情好多人唔睇攻略唔識入丸喜關

Yes
我指唔睇攻略好難一週目完成全社群同五維

我冇睇入到

因為對話太強調丸喜11月就會離校

製作組：太煩 不了
加幾段對話 放係最後迷宮算數
最緊要賣角色週邊

咪搞啦
部車冇位

係就出多點
家陣出得太少

唔算少
唔算多
係玩具少
Figure 出左兩隻
Amakumi得白模
Figma 土人未出

果堆色紙 章 卡 鎖匙 電話殼
所有角色不斷出

去日本度度都係p5周邊

我就等緊佢出FIGMA同土人
都明出係遲早事
FIGMA最好都出兩款LA

就係擔心/期待呢樣野，所以一直未買P5S

無限月讀係個夢, 真身係樹度先係現實,
但丸喜係另一個現實 我覺得講唔上係假

不過遲啲steam特價應該都入手
出sr先再算啦

玩過P5但玩到第2個內心個陣棄咗game
好悶 get唔到個好玩係邊

之後試過幾次決心打開嚟玩都一樣棄咗
我知係神game,別屌

戰鬥方面正唔正 ? 動作rpg ?

冇玩過p系列
直接玩P5R 會唔會接唔到劇情？

P5S先係 R係回合制

唔會 獨立故事黎

岩岩玩完桐生 搵第二個坑入

自己真係最鐘意呢兩隻

P5世一

唔知係咪電波唔接
玩咗P5幾個鐘
覺得超悶就棄咗
可能本身討厭校園故
個節奏又偏慢
真係試過行行下迷宮瞓着咗
利申：長年JRPG Fans，DQ11都玩得好開心

P系列其實更加接近有行迷宮打怪元素既育成game

應該真係唔岩type

Persona系列第一次接觸係第二代嘅罪同罰
兩集都打打下無打
之後第三代又係咁
第四代直情無打
可能我真係同呢個系列唔夾

咁我都佩服你試左2次都繼續試第5代

因為好鍾意啲人設同金子一馬啲惡魔設定
但次次都係玩咗一陣嫌悶無玩落去
今次都係俾美術風格吸引去試
可惜都係堅持唔到落去

鍾意金子一馬
有冇玩真女神

新ending先係敗北
新最終boss同偽神比真係完全及唔上
新加既故事劇情同原意上係唔錯,但新結局真係好垃圾

P5後續故事黎
冇玩P5應該唔知做乜9

P5r玩左160+個鐘
玩到愈後愈想唔好咁快完

P5R喎
原版p5加強版

同你相反
去到C童果度已經無心機睇佢地成班磨爛蓆

90+hr爆咗p5r一週目
買咗p5s 新年再開

P5s係無雙果間垃圾廠出喎

唔怕伏咩

你就伏

Omega Force喎
做無雙8果班業界垃圾喎
無雙20週年鉅獻： 電話課金App

同佢地合作係Persona系列嘅恥辱

唔似無雙

玩落有p味

不了 我重玩P5R好過
加上兩者劇情上有衝突
我一定撐Royal

玩過未呀
上年暗榮嘅Zelda 無雙同P5S都高質野黎
自家野柒姐

未試就不了
有誠意過R

Social /校園生活都無撚埋

最撚有P味嘅元素佢同你Cut撚晒

放暑假都要返學
得一個月旅行跑景點打卡點social

無雙/無雙like
其實都係Hack n Slash入面最垃圾同落後嘅玩法
係時候要消失架喇

Hack n Slash 嘅ARPG真係大撚把神作
仲玩Omega Force咩

行行企企嘅薯仔待你黎收割
毫無挑戰性贏咗都無感覺

大蛇4同Zelda無雙
只係呢個界別入面無咁差果隻
有比較就顯得好啲

但無可否認
佢搞再多Gimmick
都只係無腦割草流水作業

至於P5S 叫做”ARPG” 好似比較有腦
其實都係marketing 技倆 都係類無雙遊戲

推爆晒屬性抵抗力
逼你換屬去打
AI一樣係無雙咁
玩家又係放吓啲萬年C技 只係地圖多咗啲結構

Persona更加係淪為無雙固有技
唔再係有意志嘅作戰單位
仲要攻略流程一樣係重覆

加上P5S同正統嘅P5R 本身就有劇情衝突
加咗無雙玩法搞到唔湯唔水

你諗返轉頭
真三國無雙嘅起源就係吞食天地 嘅3D版
大佬起碼吞食啲大佬個個都有唔同嘅AI
唔係是但亂打都打得贏

我寧願要條新女陪我玩多半個學期

都唔想要無女食嘅毒撚暑假

算啦
同佢拗都無意思
佢又無玩過就一味屌
淨係見到omega force已經著左

可能佢當年第一日買左真無雙8
所以咁憎呢間廠

利申: 有打爆p5同p5s
p5s作為p5故事延續
可以繼續睇主角們再一起冒險
真係大滿足
戰鬥亦唔係咁似無雙割草
尤其打波士都要d技巧

其實係唔知佢駁乜
至少隻驚公認好評
佢係要人認係伏

無雙廠就係伏

呢隻無公認過 係毀譽參半

只係部分fans 不理性支持

因為本身呢隻就好fans 向

你岩

咪又係quote都唔敢quote 因為你搏唔到
鍾意S可以出去開post講 呢度係R嘅場

都係揭面具spawn 一堆行行企企嘅卒俾你割草

唔好同我講佢啲所謂潛行元素

打Boss要技巧 咁都講得出⋯你未玩過真正要技巧嘅hack n slash
玩過同公司Team Ninja 果啲你就知Omega Force做嘅玩法同深度得啖笑

講咁多玩過隻game未
冇玩過就係咁踩
話人不理性之前望下自己先

佢話無雙廠就係伏
然後話人不理性支持

唔夠人講就屈人無玩過
但係駁原文你又駁唔到 唔敢quote 不願面對
問你隻遊戲有咩好又講唔出
暗榮打手

咁護航你都要有內容先得架大佬

Persona 重點就係校園生活果種青春
同做社工開解朋友同溝女
偏偏S係咩都無

直線劇情 仲要係可有可無嘅後日譚
內容又少過Royal幾倍
人地Royal炒冷飯都好賣過你全新內容
咁你就知道係出事啦

我敢問一句 如果合作廠換做白金
你覺得會仲會咁無雙公式化啲戰鬥會咁hea？
暗榮爛泥扶唔上柄 配唔起Persona系列

無雙8 唔係伏係咩

合成謬誤

你啱

因為係同一間廠
你就知佢搞無雙搞足20年都無任何進步

Persona重點不在於戰鬥
而係實踐榮格心理學
去解決朋友心理問題發展關係

一隻無晒社交連繫嘅遊戲都夠膽叫Persona ？

多重結局又無
溝女又無
能力成長又無
時間管理又無
咁都算係Persona?

就算講戰鬥都唔合格 無雙打擊感一向垃圾
戰鬥節奏又唔掂 次次都要揭破面具先開打
回合制就話Ok 啫
動作類都要咁就打斷晒個連貫性
做隻一路行一路打 流暢嘅ARPG玩法真係咁難？

講挑戰性
啲敵人厚屬防阻你時間要你用Persona 屬攻
偏偏前期你就唔夠SP
慳住洗就要C技慢慢爛蓆 拖慢節奏
所謂利用場景優勢 黎黎去去可以用嘅機關得幾款
資源重用 線性打法

講爽 你卒又小過人 AI又廢
咁玩返大蛇3起碼都有得爽

啲Persona 無得控制
只係以固有技能嘅形式出現

唔可以控住隻義經周圍斬
咁搞ARPG黎把撚咩

駁唔到咁駁唔到囉

其實真係唔想笑鳩你
本身hack n slash已經可以解讀無腦割草驚
唔信你自己上網查下字典

由2d時代你所講吞食天地
或者final fight, d&d, 戰斧等等
己經唔駛用腦一味禁制割草

直到去到3d時代
街機咪出左spikeout, slashout囉
家用機咪由暗榮出既真三最出名
同期有dmc, god of war
重有你所講既忍者龍劍傳囉
後期咪有mgr同bayonetta
呢堆驚法玩大同小異

其實講咩鳩hack n slash者
係咪講完會型d啊 跟本咪一鳩樣割草
簡單d黎講上一代人叫action game囉

再講p5s 官方係列為arpg
係你自己夾硬將佢講係咩鳩hack n slash

咪on9啦
persona 淨係出過rpg咩
你諗清楚d?
persona夠出過音樂驚啦
出過幾集添啦
重完全無你講既社交連繫添

其實atlus都係將品牌多元化者
你唔鐘意咪玩番正傳囉

講番p5s
本身官方強調唔係無雙
咪做番p5遇到敵人揭面具
只係開打後係action之麻
你要爽咪死番去打無雙囉

再講唔夠SP用
P5開頭又夠SP用咩？
不嬲去到中後期齊裝齊道具就解決問題啦

算啦
講到尾你係唔妥omega force之麻

你後面係講到啲原因
但只可以話好唔好玩係好主觀
你冇得逼人地去認同係伏黎
除非果隻驚公認係伏

真係好樣衰
仲著女僕look 真係頂唔順

隻game D BGM/歌好正

d迷宮好撚悶

其實我都覺得P5S無佢地講得咁好
個故事好鬼大路,戰鬥又唔係真係好咁玩,配樂同正傳差幾班
不過我都係白金

p5s極其量只算係唔錯既fans向滿足遊戲
戰鬥就係狂整+狂食咖哩 狂轟弱點再狂總攻擊
基本上除左一開始未摸熟系統磨爛蓆之外 boss企定定鑑生轟死 當然我只係講緊普通難度for一般玩家
但最主要既劇情同迷宮要素 比起正傳真係弱 純粹視角操作上黎爽快左

我都覺架 只係對persona 有愛先玩埋P5S
我都係鐘意回合制多啲

咁不嬲正傳先係皇道

P5萬歲

有
但都係玩唔晒

鴨志田個迷宮打咗兩次都瞓着咗

睇設定好似最正係武見妙

不嬲冇人話同正傳比

係講唔錯可以玩下

P5S同zelda無雙其實都比正傳差，可能大家用無雙standard嚟睇就覺得好正

利申,P5S都白金埋

其實我覺得P5S係極度FANS
不過作為FANS,我都算滿意

但唔覺得P5S好神
首先無雙配PERSONA玩法,係有D新鮮
但玩到咁上下,就發覺,9放技應該係最安全同最有效率
變成整好多補SP野不斷放技就搞掂

至於配樂方面.......
其實一定係差天共地
因為P5S的配樂唔係目黑將司負責的

P4G同P5R(包括P5)堆BGM我到而家都仲好有印象
P5S.....其實唔係話差,不過同神級BGM係冇得比

鳩連打弱點屬性就得，高難度都係打耐d，變化唔算好大
仲搞到隻義經無咩用

咁隻game其實都玩得過嘅，唔好過份期望就ok

義經在9放技系統的確明顯唔勁
用愛麗絲直接可以為我去死嗎直接秒雜兵好過
屬性攻擊交比路西法咁打

故事算大路,但有好多位都算有驚喜
同埋如果叫滿足FANS計,我覺得佢好多設定都滿足到

或者咁講,如果以外傳計,放低PERSONA一些傳統去睇
呢隻GAME其實算唔錯的

「吞食天地
或者final fight, d&d, 戰斧等等
己經唔駛用腦一味禁制割草」

點樣唔洗用腦 呢啲beam them up 係有攻擊意識高嘅敵人 亂打會俾卒摸死
Boss有挑戰
而且街機為平台嘅遊戲有一定嘅難度令玩家投幣續關 持續挑戰 點會係無腦割草

「同期有dmc, god of war
重有你所講既忍者龍劍傳囉
後期咪有mgr同bayonetta
呢堆驚法玩大同小異」

證明你你米田共人 咩都唔識
DMC 魔女 MGR係似 因為都係神谷搞嘅
但係呢堆遊戲同忍龍 GOD差好遠
忍龍有偏向格game果種操作要求
敵人就似Dark Souls果種霸道
God of War就好多巨型敵人 騎乘

「再講p5s 官方係列為arpg
係你自己夾硬將佢講係咩鳩hack n slash」

英文你又唔識

ARPG 同 hack n slash砍殺 係無衝突架
只要你隻遊戲係近戰殺敵嘅動作操控已經係hank n slash
Marketing包裝成ARPG 只係怕遊戲會有無雙嘅污名

你自己上steam睇 大大隻字俾官方tag 做 Hack n Slash ARPG

「重完全無你講既社交連繫添」

音樂遊戲 同 格鬥遊戲 係一啲外傳衍生作品
佢地都唔夠膽叫自己正統作啦傻閪
從來唔會好似P5S咁撚柒去挑戰Royal正統玩法嘅地位
仲要由垃圾暗榮開發 真係得啖笑

「官方強調唔係無雙」「只係開打後係action之麻
你要爽咪死番去打無雙囉」

結果呢？
開發商係無雙廠
spawn卒模式係無雙
雜魚AI係無雙 難度係無雙
垃圾C技係無雙
流水帳式攻略係無雙
只係角設美術音樂係似樣啲
但係Royal賣得平啲內容多幾倍

「P5開頭又夠SP用咩？」
係夠用 如果一開波最高難度
你安全起見都只係要分幾日打鴨志田 但係唔影響完美攻略
如果一般難度根本一次可以殺到寶物房
p5係公認咁多集最易

「你係唔妥omega force」

你望吓無雙8 同電話版20週年紀念大作
先好再吠

呢隻遊戲俾白金呢啲一線廠搞 一定好好多

唔係逼
因為Royal 同 Scramble 你者係Mutually Exclusive
兩者都係接P5劇情 Persona最撚緊要就係劇情
你承認一隻係P5後續
代表否定另一隻嘅正統續作地位

你對比銷量
Royal 作為冷飯遊戲都好賣過S 好多
就知粉絲情願重刷玩多次
都唔要暗榮污蔑Persona 呢個系列

銷量反映民意認為Royal先有資格做正統續作
P5無雙/P無 真係不了

係 所以玩家口講就ARPG前ARPG後

最後咪又係將P5S同火無Zel無 比較

你段野夾雜左幾個邏輯謬誤
咩劇情一定最重要
咩銷量呈現民意覺得邊隻有資格
根本冇哩啲準則
首先p5r唔係續作
佢係直頭係p5既另一個版本
即係否定左p5既劇情
咁已經同你講既咩劇情好重要有衝突
然後p5s都唔係續作
頂多咪外傳
你唔會話p5d係續作
所以你冇需要比較邊隻有資格做咩續作
民眾亦冇用銷量證明邊隻有資格
因為個銷量唔係mutually exclusive
例如一個人買左p5r佢可以同時買埋p5s
咁既情況就證明個銷量原來係呈現唔到一個類似投票既作用

但係P5R唔係P5既續作，係加強版
而故事上P5S的確係P5既延伸
你既立論位已經係錯左
同埋你有幾大壓力先會得出認同S就係否定R呢D咁二元論既結論，平衡時空唔得架咩
你真係要拗正統續作，其實兩隻都唔係，兩隻都係衍生作品

唔講玩法單講劇情同角色描寫
我玩過既P系列我會排：
P4G>P5S>P5R

甚至乎講延伸劇情同新加角色⋯⋯P5S既處理一定完爆P5R

至於你話污衊⋯⋯你點話點好啦，起碼P5S成隻game玩落我個人唔認為會整臭P5招牌既程度

玩過無印想輕鬆玩r所以買左番長大神dlc
而家差唔多打爆第一個殿堂但都係無點捉過P亦捉唔到因為下下一野秒

想問下後面會唔會有影響 定係都要專登捉齊d p先好出門口

民意認同的話tlou2一定唔係1既續作

是但啦，秒到就得

怕以後要合p點知唔夠素材p

「你段野夾雜左幾個邏輯謬誤
咩劇情一定最重要
咩銷量呈現民意覺得邊隻有資格
根本冇哩啲準則」

句語之間意思無互相矛盾
何來有咩邏輯謬誤

Persona就係賣劇情嘅遊戲
佢主旨用榮格心理學去解釋人內心深處
所以先有社交系統
P4G直程有一個榮格心理學講座你睇
所以係賣內心戲劇情

銷量係資本社會中
消費主義入面嘅公投
你用錢嘅付出去選擇支持咩嘢理念
鈔票就係選票 係可以反映市場意願
你買黃店就係表態嘅一種方式

P5S 當初係叫P5-2 Trailer出現咗證據
係標榜為P5續作
用後日談嘅份量做續作就係柒

「因為個銷量唔係mutually exclusive 」
呢句就有問題 因為你都唔係講緊遊戲內容

兩者邏輯上不能並存先係Mutually exclusive
係指劇情同定位上
因為P5S 係接P5劇情無視P5R嘅存在
即係你接受P5S嘅發展就要當p5R呢隻作品無存在過
因為兩者劇情互相否定對方嘅存在意義

數據反映大部分玩家接受Royal更多
而且P5S更加係外人二線開發廠做嘅
Royal不論質素內容量完成度都好太多

有啲人同時買晒兩隻遊戲
但係唔影響銷量差距嘅意義
P5R作為翻炒P5嘅冷飯
理應令部份玩過無印版嘅人唔考慮
結果係啲人情願買多次80%相同嘅遊戲加強版
都唔撚買新果隻

你偷換概念太低手

因為TLOU 無出現兩個版本嘅後繼作品

P5R 新加嘅劇情咪就係P5後續

最緊要係P5S係當Royal嘅新要素完全無存在過
外人做嘅作品推翻自己
已經好有問題

因為Royal係正傳加強版
即係P5R都係正傳地位
P5S否定Royal嘅存在即係否定咗正傳

「平衡時空唔得架咩」
唔得 因為p5S trailer暗示作品為P5-2

仲叫佢正統續作先係最大問題

咁究竟Royal有無存在過呢？

叫佢做續作P5-2就會抹殺Royal嘅一切包括Kasumi 都消失埋 當無呢個人
我就一定屌暗榮老母俾啲咁嘅合作屎橋

一隻官方承認續作
會推翻自己搞嘅前作嘅正當性
就係失敗

因果謬誤

無因果謬誤

上面講嘅嘢因果關係無出錯

你啲手法厄細路同無知婦孺就得既
我就唔得囉

你如果係駁到就逐點駁晒啦

是但拋低一句指控 求其安插罪名
但係叫你辯論你又講唔出理據

你升龍司個社群去到大概7就會學到瞬殺
作用係,唔知低你幾多LV的陰影會直接被你秒殺唔洗入戰鬥
又會順手拎埋面具,簡單就係在印象空間亂咁撞就可以狂升LV都拎P

P5S 比 P5R 更早開發,
咁一定係接 P5 架啦
更何況, 原本光榮寫左 P5S 嘅故事出黎,
但 ATLUS 唔滿意,
跟住接手自己寫返,
如果要屌劇情嘅話就應該屌返 ATLUS

好似低10Lv

順殺真係好好用 刷錢升經勁快

指出你有邏輯謬誤底下已經唔洗駁
因為你犯左規
同咪你需要重新攞證據
你唔滿意我講埋邊度有

因為P5S 係接P5劇情無視P5R嘅存在
即係你接受P5S嘅發展就要當p5R呢隻作品無存在過

同咪我一早主張左辯論好唔好玩係冇意義
因為係主觀
係你主張有得辯駁
只要你冇新證據就冇需要再同你討論

其實ACG一個作品出一大堆衍生作品，而相互之間故事有衝突都唔係新鮮事，完全唔明點解要咁二元論

故事完整性同角色描寫［P5+P5S］好過P5R都係事實
要執著係邊個先係正統根本就好無聊

1）咁咪就係Atlus發覺上錯賊船
因為當初係暗榮條柒頭自薦去合作
最尾個續作做到爛晒（暗榮一貫作風）
先要Atlus黎補鑊

2）你都識講P5S更早開發
P5R大可以選擇唔否定S嘅方式去展開新劇情
過完暑假先開新學期都無問題

如果Atlus好撚滿意暗榮嘅所作所為
根本唔洗之後出一隻會同P5S有矛盾嘅作品出黎
Royal故意否定咗Scramble
又唔俾佢再自稱P5-2
就係否定暗榮嘅意思

缺點係會自動捉面具，搞到成日要去執背囊

唔合用就自行DELETE

根本就係你諗多左
現實係Altus知道兩隻都會賣得又唔會蝕本，索性開多條世界線，真係好賣又可以繼續出P5SR，或者又出多隻格鬥/音game炒埋一碟
商家佬既野你估真係會咁介意個世界觀咩

要自行del就輸左了

我好同意
由頭到尾佢根本兩面都有落注

如果日後要討論S同R係正統
根本夾硬講到兩隻都係正統都得嫁

咁冇計,每次行到休息一層就去搵雙子吧

所以我都係由佢爆，去到下一個迷宮先一次過拆

雖說3 4 都有加強版 ， Royal的確勢在必行
但係當初暗榮獻計
Atlus就係想改變故有玩法先落搭
問題係投資咗嘅錢收唔返
上錯賊船嘅Atlus先要收拾暗榮嘅爛攤子

如果作為P5-2
一隻正統作
佢嘅內容一定要做到同P5一樣份量先足夠
變成後日談 係因為隻遊戲已經砍掉重練

劇情勉強用環遊日本黎串連
當中角色嘅成長同發揮無晒
人際交心同時間管理 呢啲核心內容都cut晒
係因為砍掉重練之後成本有限所致
好難再建構一個好完整
好似P5R咁Epic嘅冒險
所以先會變成後日談

如果Atlus真係滿意
何必寫個劇情出黎否定自己改自暗榮嘅劇情

見你一直屌劇情唔得,
想提返你邊個先係寫劇本果個啫
P5S 係 2016年 P5啱啱發售時就開發,

果陣時 P5R 連劇本都未有
另外,
電擊PS 做嘅 P5S 特集,
已經講到明 P5S 係正統續作

但 P5R 根本無人講過佢係續作
而如果要好似你咁講「P5R大可以選擇唔否定S嘅方式去展開新劇情
過完暑假先開新學期都無問題」
咪即係好似 FF15 咁,
本身一個故事結構完整,
要分拆某啲部分出黎賣一樣?
咁嘅行銷手法會唔係係 ATLUS 所希望?
又會唔會俾人屌到仆街?

Atlus唔係暗榮果種求求其其嘅心態
佢地係好在意世界觀
尤其女神系列就更加係賣世界觀
否則唔會做啲不必要嘅內容去做補充

算啦
佢有佢既堅持
我地點講改變唔到佢既睇法

大家都已經認同p5s係外傳
只係延續p5既故事
真係無必要拎正傳去比較
一隻俾persona粉玩既驚
咪動作驚一隻囉
又未去到神作或伏作

總之佢眼中
omega force出既p5s就係垃圾

新年將至 和氣生財
留番啖氣我開p4g玩過年

再見

當初同暗榮簽咗約上錯賊船 你估佢唔後悔
R劇情上無視S
就係Atlus串暗榮搞爛攤子嘅意思
Atlus絕對可以選擇唔否定S嘅方式去展開R新劇情
故意搞到S變平衡時空
咁就要以正統作為準

唔可以夾硬黎架
Royal係原廠出而且係正傳加強版必然係正統
S係外人搞爛咗自己執手尾勉強完成嘅作品

我都最近爆左p4g
好正
23號又有p5s pc版

我前排補番完個白金

玩理世250真係專登PRINT張野出黎慢慢刪

果堆dance啊～手機game啊～格鬥game啊～迷宮啊～～一定係賣世界觀唔係求其出啦

唔係暗榮出
唔計

條友係咁屌光榮寫衰個故事,
但我睇開發者訪問都唔係咁講嘅

ストーリー原案はコーエーテクモだが、監修と作成はペルソナチーが時間をかけてまとめ上げた。両社のシナリオ担当が相当こだわり、完成した時は燃え尽きた灰のように（笑）
キャンピングカーで各地を巡るということで実際にキャンピングカーでロケをしようとアトラスから提案が

唔好屈佢，佢係針對omega force咋

嗰條友不嬲戇撚鳩
上個post先畀人屌撚到仆街

FFXV 根本無得比較
佢係成本過高分拆上市DLC
唔係續作展開

你講得好
平衡世界就係兩者同時進行嘅意思
正正因為P5S一早就開始發展
P5R開發嘅時候係已經知道P5S嘅定位同走向
Royal 根本唔洗刻意否定自己嘅姊妹作
因為Royal 係後出可以馬後砲
慢慢兜一個容得下S嘅劇情

係呀P5S當初以續作為前題
問題係暗榮爛撚咗要重新再搞過
所以份量由一隻正統作
變成得P5嘅兩三成份量嘅後日談

「但 P5R 根本無人講過佢係續作」

1）P5R係原廠做嘅正統內容延續版，即係正統作
2）新內容接上P5展開 無視咗S嘅內容
咁新內容部分的確係Sequel to the main event 即係中文叫嘅續作，
新元素唔一定要另外出一隻碟先叫Sequel

3）咁你話我知點解Atlus開發R嘅時候
明知S嘅存在都唔去遷就
要故意劇情上否定S?

幫佢答：
訪問梗係講客套說話，但現實中Altus滿意唔可能會出兩隻自相矛盾既game既
暗啞底要執omega force既屎先搞到咁辛苦埋尾

敗走就敗走啦 仲想跌落地攞返啲沙
上面好多人附和咗P5S根本係平平無奇俾人吹大晒嘅fans向作品

P5R咁神嘅作品面前自然係比較差

暗榮搞PERSONA廢過原廠
係有咩問題
呢個post更加係撐緊Royal

3）因為根本無介意過，咪照樣當兩個作品去馬

P4G正呀

P5S就當同人作算

原來係咁,
佢連「續作」同「加強版」都分唔清,
然後幻想一大堆連製作組都無講過嘅野出黎,
真係牛頭唔搭馬嘴

咩上個post
我反鄉黑一人打低晒啲五毛仲好講

唔係，我覺得P5本身就係吹大左
P5R係P5被吹大既情況下都係毀譽參半（呢個post大部分人都係咁睇）

佢好撚自high個下好笑

通常都係話個新ending垃圾

本身p5結局已好完整

偷換概念

其實上面已經答咗

以上你講果隻邊個叫自己正統續作

Persona Q系列本身就好完整
玩法唔會差過原作

偷換概念

暗榮話自己係正統續作 而否定原廠

以上變隻作品會咁定位自己

你邏輯已Failed

用唔相關嘅事物做例子打稻草人

你會唔會直接訪問公開屌商業合作對象
你估中學做Project 咩屌你

呢啲叫商業客套話

Royal 否定S係事實

屌你有條友未玩過P5S就屌間廠Jm9

利申岩岩爆機

P5R當時出的評分都比P5低
當中最重要原因係
新增內容短,但廠方以新GAME而非DLC推出
好多人都因為唔想玩多次所以直接放棄左R
但如果係新入坑的話,P5R絕對係值得玩

如果滿意唔洗自己原廠重寫個故事啦傻仔仲死撐

你會唔會當住記者話合作嘅同行係垃圾

俾面但係自己出隻作品
故意打返暗榮一巴掌

俾個痴線佬騎劫左個post

你無證據

反正唔夠人講

不如佢無玩過

又老老實實講,
P5 我爆左 3 次, (2週目 + 1次由頭開始)
P5R 只爆得 1次.
我覺得 P5 的而且確比 P5R 好,
P5R 好嘅地方只係「方便」,
唔駛成日要瞓覺
講故事,
P5 結構實在太完整,
顯得 P5R 新加嘅劇情為加而加咁,
講系統,
補子彈, 爆炸敵人, 追加persona特性等等,
仲有最破壞平衡嘅俾錢就可以合高級過自己嘅 persona
原本 P5嘅戰鬥已經唔難,
佢仲要加咁多野黎強化玩家,
令戰鬥難度直線下降
P5R 體驗過一次就夠, 二週目不了

一直講緊P5R
睇標題啦何來騎劫

咁係因為你已經玩咗無印版3輪啫

P5R本身就係差唔多嘅加強版

你明唔明人地笑緊你乜野?
你屌個故事差, 因為光榮寫,
但而家事實證明個故事係 ATLUS 寫,
連揸車環遊日本呢個topic都係ATLUS 提出嘅,
你明唔明自己有幾柒?

如果Atlus真係滿意：

1）洗咩自己出山重寫劇情發展

2）Royal洗咩無視S嘅嘢

3）點解將P5-2改名為S 取消佢嘅續作地位

駁我唔到

P5R >>>>>>>>>>>>>>>P5S

嗱！係咪啊！都話佢會咁答㗎啦！

大佬P5 2好明顯係gag黎

我唔係屌個故事差
你不如重睇啦

我係屌暗榮搞爛咗隻遊戲
無晒人際 時間管理 角色成長 校園生活
所有核心價值抽空晒

流水帳式玩法 資源重用

從來無講佢劇本內容

Atlus出黎重寫故事
就係證明暗榮太爛你明未呀

咁重寫完個故事，出黎個效果仲好過P5R新增既故事又係代表咩呢

我咪解釋咗 因為Atlus唔收貨 決定自己出山補鑊即係官方都唔滿意暗榮呀屌你

要砍掉重練 成本所限
先用最簡單嘅方式串連場景 就係環遊日本
但係遊戲內容明顯唔係一隻90個鐘嘅遊戲嘅續集份量啦

由正式續作變後日談

咩都cut撚晒係因為咁

但你講既續作P5R新增既野都唔係90個鐘既續集份量

如果暗榮無爛到

ATLUS 洗咩出山呀

咁簡單嘅邏輯都唔明

ATLUS 出手代表暗榮失敗咗

キャンピングカーで各地を巡るということで実際にキャンピングカーでロケをしようとアトラスから提案

呢句你明唔明係乜?

我再幫佢答：
就係因為暗榮寫得柒，Altus先要重新出山用環島遊串連啊，滿意就唔洗重新寫過故仔啦

條友真係幾煩架喎,
同一個 post 覆 3,4 次,
人地講嘅野佢又唔明,
佢講嘅野講黎講去又係差唔多,
有無精神分裂到咁

一睇個名就認得呢個post個痴線佬

出黎效果好過P5R 係因為Atlus補救

Atlus認為暗榮寫果啲垃圾唔見得人呀
所以俾完錢你做都唔撚要
情願再出錢自己執返好

已經可以大約估到佢會點覆，其實幾過癮

咁寫得咁好，咪即係佢地自己覺得P5R續寫既故仔唔掂，所以要係暗榮整既game上面補飛囉

總之光榮做乜都係錯，佢就係要人認同呢樣嘢
我仲記得佢話自己玩開dark souls, 佢最有資格評動作驚

因為暗榮Omega force出左隻P5S太垃圾
變左隻垃圾割草動作驚
完全無哂Persona本色既特色

Atlus見到唔對路
所以要出番隻P5R去替代P5S
而P5R先係正式P5續集或者加強版
P5S就列入黑歷史

大家明嗎

咦你講呢個我又開始對果個動作game post有返印象啦

呢啲官控無用架

你要睇一個人嘅行為而唔係說話

佢講一套做一套

ATLUS 不滿暗榮劇本唔撚收貨

係既定事實
你唔係駁緊我 你係駁緊Atlus

你為咗奶暗榮反駁原廠

未玩過呢個系列，想問吓應該玩邊隻好？ P5, p5r, p5s

利申：ps4機

其實邏輯就係咁簡單

if it ain't broke, don't fix it

Atlus要去fix 就係因為暗榮 broke it

試下調轉諗
因為自己廠發現隻P5R續寫既故仔太垃圾
無晒P系列加強版既特色
但好彩隔離team有暗榮既垃圾割草動作驚整緊

所以altus見唔對路要出返山重新寫個故仔放落斬草game度去做P5既正式續作去替代P5R
而P5R既續寫故仔就可以列入黑歷史

P5R

P5有的,P5R都有
P5R多的,P5冇

所以入坑就P5R
P5S係FAN向,鐘意呢個系列的話到時先買

笑死我

又屈我
上次俾我打到敗走 我有圖為證你講過咩

1）史提夫自稱俾辻本良三更了解MH
佢比開發頭目更有資格講MH

2）閃亂神樂比神作Dark Souls更神更好玩

寫個加強版都寫到劈屎咁，搞到著重世界觀既altus要重新出山寫個新故，借埋omega force既割草game去fix個故仔

真心,佢邏輯上唔係話錯晒
但係個閱讀力太弱,好似完全睇唔明其他人講咩
(又或者,佢太個橫衝直撞,根本唔會理其他人講咩)
只係一尾強調自己觀點,但係只係邏輯合理
邏輯合理頂多係一個可能性,而未必一定係事實
但佢就將呢種推論以外的都否定
甚至將其他同佢論點冇衝突的都否定埋

我個人就覺得冇咩同佢討論價值

只要你唔上心又有時間既，其實幾頂癮

唔好又屈
我一早講過 Royal勢在必行 一定會出

唔好因果邏輯上偷換概念

偷換概念係駁唔到人就斷章取義曲解人地內容老屈嘅慣常做法

你邏輯上駁唔到ATLUS出山補救呢個事實
就係駁唔到暗榮未達到ATLUS預期要求嘅事實

而P5S只係cut到無晒內容流水帳式嘅IP無雙
Persona果重要嘅精神無晒
呢個都係事實

無社交系統 無時間分配 無溝女
絕對唔可以叫做Persona正統續作

P5R完成度內容量同玩法都好太多
當兩者劇情有矛盾一定係原廠出嘅係正統

P5S鍾意玩Omega Force呢間閪廠出嘅無雙咪玩囉

但永遠去唔到Royal嘅高度

我份人缺乏耐性
所以面對呢種人,都係局外人食花生算
有另一番趣味

又屈我 無咁講過 無得調轉人講緊嘢做反駁

If A then B. If not B then not A.

你用If not A then not B 就係因果倒轉，唔係有效反駁，
因為你講嘅嘢破解唔到我嘅立論

A你呀媽
B女人

我話「你呀媽係女人」

你用「唔係你呀媽就唔係女人咩」係否定唔到前句架

你仲覺得我係開分身

呢啲叫contraposition

你話自己大過十本良三

邊個駁你？無人駁緊你
純粹講緊Altus內部接受唔到自己人續寫既P5R內容，從而將P5S既故仔作為正式既故事續寫
P5R故事慘成黑歷史
哀哉我既學妹

你再扭曲我嘅原意都係駁唔到

暗榮爛咗導致原廠出山呢個因果關係

學妹我婆！點解Altus要明知有P5R既情況都要出P5S

你扭曲倒轉我嘅說話

「試下調轉諗」 照字面作一個相反意思嘅故仔

咪就係犯咗邏輯謬誤呢個係Critical Thinking chapter one你都可以唔識

其實你咁樣同講「唔係你呀媽就唔係女人咩」無分別

一樣反駁唔到我「你呀媽係女人」嘅立論

Ps 4而家二百幾係咪最抵入？

咁點解要將學妹黑歷史
哀哉我婆！

P5S開發早過R好多
所以P5R係絕對可以劇情遷就避免兩作矛盾
但仍然要令P5S成為平行世界作品

駁唔到論點
就只能講悔氣話trolling

Thx 巴

你取代辻本良三成為MH總監督未呀

鍵戰教辻本做人

但推出日遲左，肯定係為左遷就P5R

無錯
入坑直接P5R

P5R玩到過百個鐘
之後如果你要玩P5S
佢會同P5R有矛盾
你就要當平行世界後日談咁睇
P5S你係當Optional

但其實你有無諗過，兩隻game之間個故仔並無矛盾

我無咁講過 唔好成日龜縮然後割稻草人當贏好嗎
你真係割咗太多草人啦 難怪會做無雙廠打手

唔洗客氣
記住呢個系列,一路玩,一路聽歌D音樂/歌都係好好享受
會上癮

咁我都無話你有咁講過
你壓力太大啦，難怪會做做光榮hater

點樣無矛盾 P5S直接P5結尾提都無提無霞呢個人嘅存在同無發生過Royal嘅事

同樣Royal入新學期都一樣無愛麗絲偷心

暗榮遊戲做爛要原廠收拾 咁都唔批評得

況且我都有讚過佢公司嘅遊戲喎

點解你咁信我係佢，成個post咁多人笑你

你唔好傻啦 你收好多負皮 你先係俾人笑果個
駁唔到仲深潛 你自己返去睇返

有邊個玩家咁撚大口氣話自己知得多過原廠

我同你個分別係我有圖指出你講嘅膠嘢

而閃亂係絕對超越唔到魂系 呢個公認嘅得你一個死撐緊

R新學期幾月
S又係幾月呀

唔係同一月同時開始 但係己有互相否定嘅問題

因為P5S設定上無霞呢個人

本身工作忙，只係玩左p5,其實 如果要買一隻應該買p5r定p5s? 鍾意佢啲音樂同埋畫風，好正好入腦

P5同P5R 的BGM係目黑將司負責
而P5S唔係

純以音樂計,入P5R
但唔知你玩P5去到咩程度
因為P5R只係純粹加強P5

S過咗半年但係你記住Royal 一開波就有霞
所以你S直接神隱咗呢樣嘢點講都唔通

P5你爆左未
爆左就可以p5s，但玩法唔同你要留意下
如果你鐘意既係音樂同畫風，p5s絕對令你滿意，尤其係前者，p5s迷宮既bgm好高質

唔緊要啦，霞都係負責彈出彈入zip下鏡，去到結局都係得一個鏡頭
本身除左教學果part同最後既迷宮，霞都係半神隱

其實P4G Marie一樣係咁處理 唔干涉原版主線
問題係序場己經有登場 好難當佢無存在

marie同霞最大既分別就係：
P4G唔可以無左前者，但P5R完全可以無左霞

多謝完美解答，啱啱想問依個問題

起碼霞會入隊
同埋一開始就登場

唔可以無咗瑪莉
只係限於佢嘅直身係伊邪那美
瑪莉呢個形態唔關主角群事
只係coop會同其他人有兩句對白
所以成村人玩命去救佢果一章係幾odd
無得入隊差好遠

霞同其他隊友既關系咪更加疏離，如果唔係主角呢層關系，真係幾乎同路人無異，甚至如果唔係序章有出現過同最後迷宮有入隊，你話好似Catherine咁得主角一個見到既幻覺我都覺得唔出奇

而瑪莉至少keep住同主角群有唔同交集，情人節劇情更加係無視主角選擇係屋企外面強行觸發，足見瑪莉既待遇係幾特殊

係咩？會自動捉咩無印象 係咪setting 問題

係自動捉
你係咪都係用瞬殺？

瑪莉最奇怪係佢大部分時間企街同坐車
無記憶唔了解個世界 所以佢好空洞
只係識寫啲MK 詩
Coop叫做有同人講幾句

救人果陣 啲隊友只係話「瑪莉～好似係有個咁嘅女仔跟住你」

無啦啦多咗百幾個reply

其實玩過P5值唔值得再買P5R玩多次差唔多既劇情
P5當初都玩左過百個鐘，不過無玩二周目
之後有買P5S玩，白金埋
我覺得兩隻都好玩，但係如果玩P5R又要用多接近100個鐘都幾chur，而且風評又唔太好，驚會中伏，所以1516左好耐

其實話R係正統都得
R 最後有出過露營車同講明學妹暑假會出去受訓
所以S冇學妹都講得通

如果玩過p5
又無聊的話我覺得可趁特價玩埋p5r
想玩快點咪買dlc買隻大神番黎會極速過關

我個人係覺得唔差
好多人都係玩p5本身太好
所有加的部份又維持唔到本身的好咁
加上dlc內容但當新game價錢賣

我就係玩完p5再買p5r玩
真係幾痛苦
仲卡係第二章玩唔落
啲新加既元素暫時都冇乜興趣

我就係驚買左返黎係咁，所以都未決定買唔買黎玩，始終一玩就要玩好耐先爆到機

最反智係hard難過challenge

我而家玩緊R，覺得還可以，有好多新加元素令隻game容易左

巴打玩完P5幾耐至玩P5R？

我玩完P5兩年半，都仲未想玩P5R著。山積中，P5R應該係PS4榮休封機作。

玩完p5隔左一年首週買左p5r
之後擺到依家
佢出左幾耐？唔太記得了

特價買咗p5s

一周目Hard永遠係最難

一週目最難永遠係第一個迷宮（normal既卒都難過後期既boss）
然後難度直線下降

係好撚正

P5既話頭兩個迷宮難到仆街

第二個主角開始齊屬性，難度已經開始下滑

我打果陣斑目係咁出Combo 打暈哂我D隊友
無印版打到有Ptsd

Psn特價想買p5s
玩過新zelda無雙
借問聲p5s同新Zelda無雙比點樣

P5S自由度高好多
唔同地方遊山玩水，日常同迷宮都有得跑地圖
劇情量都好豐富，但完全線性，無得翻轉頭除左迷宮
一個地方一個大地圖咁樣，唔似Zelda 有咁多關打到你自己唔想打，P5S比較集中係劇情方面
無雙感都無zelda咁高，P5S似係隻普通ARPG多過無雙

聽落ok wor

P5R 真係應該dlc黎
買左番黎，鴨志田都未打完就無乜心機
上網睇基本上confirm 故事98%一樣再追加後段劇情
我覺得佢出個dlc俾人load舊save咪算, 就算真係鍾意p5嘅人都爆左兩周目，要人由頭玩過嘅設計唔係好掂

要玩開二週目果啲人先玩得落
我哩啲打完一次就會換驚既人好難玩得落

同路

所以我會睇攻略拎哂d event...